\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}

A possibilidade de um ambiente em que professores possam disponibilizar materiais de aula e requisitar tarefas dos alunos é bastante atraente para ambas as partes e, por isso, a utilização de plataformas de aprendizado tem se tornado cada vez maior em ambientes de ensino como escolas, faculdades ou cursos externos. No entanto, numa tentativa de atender a todos, as plataformas mais utilizadas atualmente acabam se tornando confusas e fornecendo ferramentas que, muitas vezes, não são utilizadas.

Não obstante a vasta gama de funcionalidades fornecidas por essas plataformas, nenhuma delas lida com códigos de programação de forma eficiente: em sua maioria, códigos são gerenciados como arquivos ou textos comuns, impedindo que seja possível explorar ao máximo o aprendizado do aluno na área de programação.

Dessa forma, o Khoeus vem com o intuito de facilitar o processo de aprendizado de alunos e, ao mesmo, tentar corrigir as falhas e os excessos das plataformas já existentes de forma a ser o mais simples e prático possível, agregando a possibilidade de trabalhar com códigos de programação.